【零售寒冬】撐抗爭時鐘酒店生意銳減 店東推優惠望齊渡難關

反送中抗爭在6、7月間以港島為主戰場，之後漸變成全港遍地開花，當中油尖旺一帶更是九龍區衝突熱點，其中尖沙嘴警署曾多次被圍堵，戰況激烈，8月初一名少女就在尖沙嘴警署外被射盲眼。兩年前一批青年人在尖沙嘴警署附近開設自助時鐘酒店，原本生意不差，但6月起因受連場示威及警方TG放題影響令生意大跌近半。為求自救，店主推出不同應變方法，包括光顧後到「黃色商店」消費可享優惠，實行互惠共贏，希望捱過難關。

四個在瑞士修讀酒店管理的青年人，兩年前在尖沙嘴經營一間自助時鐘酒店，事緣他們2011年畢業回港，工作6、7年後想有點搞作，適逢其中一人曾有光顧時鐘酒店經驗，發現這門生意可為，就萌生開辦時鐘酒店念頭。他們在尖沙嘴物色了一個前身是賓館的單位，再應用賓館自助登記的概念，正如他們自我介紹：「90後管理自助check-in時鐘酒店，全程免尷」，免卻客人「排隊等開房」，和職員「你眼望我眼」的尷尬情況。

時鐘酒店選址彌敦道尖沙嘴警署附近，間了7間房，月租近4萬，連清潔女工和燈油火蠟等，每月總開支5至6萬元，扣除成本平均月賺3至4萬，每個股東分得1萬元。雖然「做落唔算好好搵」，但他們堅持只做本地人生意，不收內地自由行過夜旅客，免客人情到濃時被大媽高聲滋擾，破壞氣氛。

6月爆發反送中抗爭運動至今，尖沙嘴警署多次被圍堵成為抗爭主戰場，在警方TG放題下，時鐘酒店少了4、5成生意，勉強算是收支平衡，股東之一阿寶覺得像是白忙一場。她說，酒店7間房以往周末可做20多宗生意，如今只有10來宗，平日甚至只有個位數生意額，若遇上油尖旺區爆發警民衝突，更有客人臨時取消預約。阿寶指，雖然數字上只有幾宗預約生意被取消，但時鐘酒店本身的預約客就不多，連僅有的預約亦取消，對生意確有影響。

阿寶續指，時鐘酒店生意大跌，除地理因素外，他們主打客源是青年人，正是抗爭運動的主力，在大環境影響下青年人都沒心情作樂。其次，大型酒店都推出不同優惠應市救亡，客人或會寧願選擇貴一點，幫襯房間及廁所等設施較大及較舒適的酒店，而且酒店亦包早餐，較時鐘酒店吸引。另外，港鐵自10月起經常提早收車，亦令客人放工晚飯後趕着回家，打消去時鐘酒店這個餘興節目。

為應付逆境，時鐘酒店亦推出不同優惠，包括會員儲分、減價、贈品等，又鼓勵客人去「黃店」消費，憑消費單據可獲免費加鐘。採訪當日，記者甫進入酒店，就見到黑板寫了「香港人加油」，並貼上抗爭吉祥物Pepe青蛙，門口又有「良心商戶」的「認證貼紙」。說到「黃色經濟圈」的概念，股東之一阿B認為是一個互惠共贏的理念，讓資金在擁有相同理念的商戶之間遊走，互相支持。她稱不擔心黃色經濟圈只是一窩蜂熱潮，因為抗爭已歷時半年，抗爭意識已開始植根港人心中。

對於抗爭半年未止，阿B和阿寶都認為特首林鄭月娥要負上最大責任，如她一早肯撤回送中惡法和成立獨立調查委員會，估計已有6、7成市民收貨，相信不會出現6.12鎮壓、6.16有200萬人上街，以及後來持續多月的示威衝突，令社會局勢不斷升溫。近月政府屢推措施，宣稱支援中小企，包括透過旅行社，向每名入境旅客資助120元，但阿B和阿寶指，他們的時鐘酒店未能受惠，而且所豁免的27類政府收費不過是小恩小惠，認為「半粒糖都冇」。她指，政府的措施始終沒觸及最重要問題：租金。她們笑稱，正期待李嘉誠基金會的應急錢計劃，若能拓展至服務業便會申請。說到最後，阿B和阿寶表示仍支持抗爭者，並叮囑他們要小心，齊上齊落，一個都不能少。

時鐘酒店負責人阿寶（右）認為持續半年的反送中抗爭運動，特首林鄭月娥要負最大責任，如她一早撤回送中惡法和成立獨立調查委員會，未必會出現現時局面。

香港金總就極權無理打壓抗爭支援之譴責聲明

有女一定幫襯
可惜...

有藉口屌閪了

搵日同條女去 👌🏻

即刻帶條女上去

無得懲罰撐住啊

阿寶

唉 而家咁邊有心情爆房

book 酒店好過。。。。

重點係 冇女

推

黃色經濟圈=黃色執粒圈

黃色經濟圈理念係好
但係好多行業未普及到...

依家邊有心情爆房呀
就算有心情都無女啦

BTW有冇名
有機會就上去幫幫手

Sor 手足
心有餘力而力不足

飛機杯?

用香港商店app一搵就知邊間 得一間黃酒店

屌屎眼都要去幫襯啦

早兩日有條 傻仔話經濟無乜影響

男的更好

都可以淨係上去訓覺既

和你爆房？

"時鐘酒店選址彌敦道尖沙嘴警署附近"
地址唔係咁好

hi mon post 狗 無得移民有咩感覺呀 係wo 台灣同日本都準備拒絕警狗入境 唔知可以去邊旅行

全晚酒店都咁平，有撚人租時鐘咩

包埋阿寶 ok?

呢個真, 我酒店即日 朝到晚走 除番開條數平咁多..

不如做生招牌

係 仲大大間房
拎d 房黎比人開會可能仲好

力不足咁慘

應該會更少客....

轉做時鐘自修室俾學生溫書

4星酒店過夜而家好多都做到$300蚊晚
就算5星係xmas 檔期都唔洗$1000/晚

除番條數？直情唔駛除都好多平過時鐘。時鐘有的兩個鐘三百幾....酒店好多一日都係三百幾....仲去時鐘？貪得意咩。仲有好多dayuse，半日都平過時鐘，睇黎時鐘酒店係時候壽尾。

防暴要守屎塔

回錯

有發次訓完成身痕之後都係去酒店算

條女話污糟唔想去

係 之前初期已好出力 但咁近狗屋 小心d 有裝既話唔好上

那有女

有時旺角食野食到兩三點都想住酒店

不過其實香港啲時鐘太多啦

呢個真係愛莫能助

有無巴打想一齊上去格劍

利申 非gay

點解唔試著大膽的講......不過其實香港啲酒店太多啦

連登仔講就兇狠
實際無女

有無女手足同我一齊上去支持黃色經濟圈

Push 利申: 無女

有
天使芬ok

無女上去訓晏教都要去啊

邊個話一定要有女？

第一無女
第二飛機都無心情打，仲邊個扑野

問你老母先知喎

明明打緊仗
但話自己黃店生意差
又引堆人去懲罰佢

大佬 昏君先做呢啲
國難當前 繼續縱淫玩樂

冇錯
佢好似係LGBT friendly

依家仲邊得閒扑野

唔係唔想幫....
冇女上去坐有少少尷尬😂

租嚟放物資好撚過啦
開喺狗署隔離
你日日上去溫書？

沒有女x2

乜水?

未去過時鐘....
會唔會係因為時鐘唔止得間房, 仲有D情趣野玩, 所以貴d?

呢個犯徐黎喎，WHY 天使芬?

等咗好耐加入經濟圈既時鐘

揾游 B 。

開間房 點個蠟燭
靜靜地等到天光 都幾有情調丫

個別 多數同酒店冇分別

約班friend上去打個j

是撚旦屌住先啦
你係都要天使芬既一係呢個喇

和你扑

搵條仔囉

pish

都係,但因為之前有大陸人黎住 依家大陸人好多即日來回, 買野生活用品就走

Push

而家葵涌果堆酒店250樓下一晚， 我使租你時租

俾條女我去幫襯

維多利亞個啲咪又係一張床一張枱一個浴室咁
唔好諗住會有咩水床嗰啲
仲要多數喺唐樓又殘又舊，仲用緊大牛龜電視
根本係之前香港啲酒店太貴，時鐘都要3,400，長洲渡假屋過千，屌你咩 而家只係回復正常

你幫襯嘅話，我陪你！

不割席

懲罰佢

那有女！

有冇絲打一齊去
請reply

平係平 但環境同質素差呢
大西北堆酒店計埋車錢都平過時鐘

3P互J ok？

冇女

我會怕醜我幫兩個含ok?

咪住
咁多藍店扮黃

好多報魔警捉人

呢間又點先

可以平價提供住宿俾無家可歸嘅手足喎

時鐘要淘汰啦 咁撚貴
E家四星都係三舊水全日 仲有d包早餐
駛撚住精液床單咩

點止一間

扑野都冇心情

下， 好撚新喎間房, 真正係堅正

呢的野無分黃唔黃，明知個行生意式微緊都仲鐘個頭入去，蝕錢係遲早既問題。區區都仲有好多單橦式酒店起緊，迷你型酒店只會愈開愈多，價錢愈鬥愈平。

唔好講大西北呢的垃圾級酒店。港島市區一堆3～5舊幾既星級酒店。今年都無再幫襯過時鐘

如果你有爆過房嘅話就唔會咁講
以前逢星期五，六，日緊火果陣去旺角維記，百佳爆房要等先有房
係𠵱排少左支那人落黎，啲酒店少左生意先會咁平啫

上去係逃生方法之一

同班fd上去開party lor

網站話歡迎同志喎

力不足

無女，無得罰

和你扑和你屌和你射和你奶

同志應該去黨鐵商場玩.......

屌 hai 唔係咁易

up

同阿寶一齊去?

肥絲 ok？

平啲咪有人租囉 又想賺又要呻

又唔係日日去，有咩所謂

我都想幫, 但首先要有女